[理性分析]有冇人有聽今日果集城寨

我歷史知識唔夠，但我純聽頭三十分鐘已經覺得好合邏輯。
我無時間聽哂全部，以下為一個Short Summary，歡迎大家補充及討論。
１。漸進式緊急法，由林奠控制速度，以減低對社會衝擊。
２。八九後港人願意比時間中共發展，達至有普選既一日，但由五年前起，有一班香港人已經醒覺，知道中共與普世價值係大纜都扯唔埋。
３。中共與港共對處理政治鬥爭，歷史反映佢地都只會一直向左走，直至達至最極端情況，最後係佢地控制及打壓下Reset。
４。以北愛為例子，認為香港下一站將會去到北愛30年悲劇，直至2047由中共全面控制。

推，希望有對歷史有研究既手足可以補足一下。

推一推

Le 一集
我agree 佢的分析中史的行事手法好make sense
值得一睇

再推一推

推

唔同意1 支共趕走外資

北愛同香港唔同

北愛無世界持份者

同埋最後美國都幫拖

最大分別係對手
一個企起係現世界霸主既陣形
一個係挑戰梗世界霸主

一個殘暴
另一個更殘暴

我唔覺得香港會北愛化
一係就美國接手
一係就新彊
無咩可能有第三條路

但美國商界想搵支那錢

NBA 事件話你知情況開始有變

衰仔樂園唔係偶然 TRUMP一直努力宣傳支那經濟入侵美國 損及核心價值

劉細良嘅分析係有佢價值係到
但佢嘅預測小弟始終覺得有啲樂觀

小弟覺得林鄭行嘅唔係漸進式緊急法
而係回應式緊急法
因為中共又好港共又始終利益行先
始終想留返香港同美國嘅關係係到
所以係到試去到邊個位啲人會開始退

香港唔會成為第二個北愛
因為2047之前香港會比中共民族大清洗完
北愛歷史小弟唔識
但中共做法就大家都知
當呢場運動係未做到香港中美共治之前就熄火嘅話
中共就會加快民族清洗，到時就會2047前玩完
佢話梁天琦成功建立香港民族呢個意識形態會成為另一個北愛嘅原因之一
但係佢唔明香港民族呢個意識形態嘅脆弱性
香港呢個地方係咁多年嚟都充滿著內鬥，貧富懸殊就係其中一種
所以阻膠淨係識指責唔識幫手收拾就係咁解
再加上一輩人大多數都係走難嚟香港
今日有警犬呢個共同敵人，所以有啲人會支持
但大部份人都仲係花生心態
再加上港豬mode
所以只要一清算黑警
成個認同感就好容易瓦解
到時仲有呢個認同感嘅就會得返一齊比狗打過嘅部份前線手足

所以你話小弟過激又好點都好啦
小弟始終覺得中美共治下嘅普選只係冇共識要焦土下嘅權宜之計
真正解救到香港嘅唯有係中美貿易戰下弱勢嘅中國
加上戎鹽令到中共失去香港呢個氣候
(甚至可能要出現一次超越64嘅64 2.0)
先可以引發到中共倒台危機
同時將仇恨刻印係每一個香港人入面
咁先可以有生機